國泰炒空姐對所有在職人士嘅教訓

唔好對公司講感情
有更好前途就一定要轉工
如果轉唔到就要進修，一係自己做生意

你自己唔改變永遠無人幫到你

幫自己搵個定位
如果人人都可以代替到你
隨時88
真係唔好放咁多感情
同事又好公司又好
不論老闆平時幾好人都好
為左盤數你只係nothing

真特別係啲半個鐵飯碗行業

依個世界無永遠好境
以前有好彩轉到型既工廠妹
近年有未必轉到型既物流、紙媒、食自遊行水既行業s
所以打乜工都要儲錢旁身，想轉行都有d buffer位慢慢揾或者去進修

個道理以為人人都識
但原來好多戇鳩

呢個真理

知易行難

不嬲人人嘅所謂工作才能都係有個價

有D On9 成日講到自己幾叻幾勁老行尊

其實只係打份工 唔啱使 老闆一腳踢你走

好一個blame the victim
今次好明顯係國泰仆街，又唔見華航奶野？

仲有做得空姐就諗住hea架啦，有心進修就唔會做空姐架啦

至於其他行業，我都好讚成見路好走，唔對路真係無謂講感情，好明顯大賺果時都唔會加你3成人工，但做唔掂就減一半人工on99

空姐係手足
被人炒我地都支持你

最主要係空姐真係冇專業技能可言
但好多空姐覺得自己好專業，呢個落差先係最大問題
就算係泥水佬電工，所識既skill其實都值錢好多
就算自己個行冇工開想轉行都易過空姐

其實每份工都係

其實一切都係因為間公司
training第一日 公司就話”空姐係專業嘅 以後AI世代都替代唔到呢個職業”
所以唔係空姐覺得自己專業
而係公司令空姐覺得份工專業

邊有 blame the victim, 而家係講緊所有在職人士
空姐事件可以發生係所有行業
國泰炒咗嘅好多都係第一份工就做國泰做咗十幾年
或者直頭2公婆都做國泰
出依個post只係想大家有危機感

而且世界上多數航空公司而家係似華航定國泰？
係XX公司仆街，又唔見華航奶野依句可以套用係全世界九成旅遊相關公司上

唔好用你幻想出嚟嘅野加落我原意到
有病睇醫生

政府工

其實空姐算係個幾特別既行業,行內人覺得自己好專業,行外人覺得不外如是,只不過係日日飛機上面返工既侍應

情況好似it咁,行內人知你識好多it知識會覺得你好勁,行外人都只不過當你係一隻普通it狗,電腦個mon冇反應會叫你去睇下

好似保險咁使命在於幫助人們輕鬆作出明智抉擇、實現精彩人生。這份使命感指引我們的行動，亦令我們樂於服務社群。我們肩負企業社會責任，透過專業知識、社會投資及義工團隊，幫助社群茁壯成長、更富活力

有幾專業啊？一個中學畢業教個大學畢業做明智決定

好明顯你句危機感只適用係濕9公司
番得濕9公司既都已經係victim 啦 你估個個都讀到書識進修，改變自己咩，改變到既都唔會做緊濕9公司啦
至於果個行業收皮搞到冇野撈，我都讚成要轉行架喇，只不過旅遊業根本只係疫情一時影響，真係有必要永久轉行咩

你講野都幾負面，人人都係咁，所以你都要係咁？
等到成個行業收咗皮先諗轉行，就已經太遲
大家好應該係安定嘅時候就要發展自己興趣同事業
而且就算旅遊業無事，轉行有咩問題？
而家係2020年，現代嚟，大家都好應該跳出自己舒適圈去試新野

反緊濕9公司嘅人，唔好比依個人影響到，每個人都係有機會改變

駁唔到

我有個fd做IT狗放緊假都有人打俾佢問keyboard打唔到字點搞

後生仔咪得，臨到中年轉行做新仔？
大部分人既興趣係做港豬，不勞而獲真心得公務員做到

可能你哋無做過閪公司
我第一份工已經閪到pk
所以之後轉工毫不心軟

公務員呢

下一步到公務員
財赤來了

要有自己盤數
如果唔係你永遠係人哋盤數

國泰蝕錢蝕到仆街喎、唔係無錢賺炒人

遲早嫁啦，d福利係咁滾雪球咁滾，中共一定唔想認數，由凍薪經開始已經溫水煮蛙緊

正如d做物管既 會覺得自己係專業

打code 同technical support 差好遠喎， technical support 真係無乜專業性

AI連機師都取代到，取代唔到空姐

其實似懶多D 以為大公司份工可以長做

而家新畢業爭住入政府果班
搵得幾年錢三十歲出番私人市場真係堅慘

ai捧唔到餐盤係取代唔到空姐

從來都唔講感情
講感情個班奴隸只係想返工自己過得開心啲

都唔係話人哋覺唔覺得
好簡單有冇牌已經係一個指標

第二嚟講 好現實搵到工你理得我專唔專業 水電佬一定餓唔死就係咁解

死日睇撚住自己之前份工有幾自豪唔肯放低身段都係一個唔好處
話唔定空少炒完出嚟跟人做裝修第時搵得仲多

一堆連登仔又聖人mode了

大公司由ceo到洗廁所阿姐都只係一個零件可以隨時換走；
成班天真嬌空姐就同公司講感情，以為商業機構會有人性決定

納稅人注左咁多錢入國泰
點解我哋冇得say 嘅

講到咁 自己開公司啊嗎
仲可以揀番同唔番
真係咁易定係得來不易

大把人一早睇透 所以去考公務員

咁保險vs空姐...
我又覺得空姐專業啲嘅

要認清自己認為行內好有用嘅技能，離開咗呢行仲有冇用

空姐一直認為自己專業，可以東家唔打打西家，冇人取代到自己，但當面對航空業冚球鏟，被迫離開本行向外闖，先發現原來自己一直認為有用嘅技能，喺外人眼中不外如是

呢個時勢同公司講心就最on9
返工都係為錢
老闆請你都係為咗佢自己賺錢
冇錢賺咩都假
你捱到死幫佢日日ot做到病佢都唔會可憐你
有咩事咪炒
隨時可以換人
唔通送錢俾你醫咩

所以聽到有人講多謝個仆街老闆
就知真係衷心感激佢

真係未遇過中小企有好人
全部都希望佢地破產訓街收場

有得揀一定被靚女serve 點會揀AI
呢個就係空姐嘅存在價值，反而邊個揸飛機就好多人都唔care

巴打你一定搵得多過Steve Jobs

aco呢?

有幾多人見到個機師講真

真 好多人覺得投資創業風險高 打工風險低
今年正正提醒咗依班人 好多你以為不死嘅行業係可以一年之內轉曬型 變到一啲熱門工種會大幅減少 所以人真係要多元發展 唔好限死自己

比我真係屌佢老母叫佢買新keyboard慢慢試

因為呢個世界有好多人呃緊飯食，死做難做，做壞規矩！因為本身就冇特殊技！

之前有個機司問佢都係揸飛機同巴士小巴司機有咩分別？

佢黑哂面

做落你就知做support 難過打code
support 最難搞係d user 有咩奇難雜症都搵你
問題係user用個舊野通常都係blackbox, 唔知code 咁你有得debug and fix

減20%都過過出面做狗啦
講緊pt30 以上。officer

無錯，比乜都做。OT到10點都笑住話唔辛苦，屌佢老母，咁鍾意做又唔自己一個人做晒

舊制 + 退休嗰班驚緊
咁聽話唔搞你搞邊個

係啲人成日比上一代洗腦話咩職業無分貴賤又咩敬業樂業搞到連自己值咩價都唔記得

全人類知道食嘢前要洗手 但有幾多人真係會洗手

其實究竟幾時開始有人話空姐覺得自己專業?
我身邊有唔少空姐空少朋友
但係佢地無一個會形容自己係專業喎

咁呢班撚樣呢？

之前好景，又喺公司度見有人做三四十年做到退休有成功例子
馬後炮就個個才都識啦

叻啦政府狗

公司俾到一個形象外界覺得佢地專業

所以將會係自然失業率冇需要注意重嘅失業問題
因為經濟學家主力係會注重週期性失業

大佬, 你唔係真係覺得空姐既專業性可比IT呀?

啲空姐殺左你全家？
雞前雞後
上年航空業大罷工佢地冇份？
個時個個係度我愛港女乜乜乜
宜家人地冇左份工反而係度話乜飛雞落地
真係有空姐做雞又點？一竹篙打一船人
成班社會寄生蟲又冇邏輯思維又鐘意以怨報德

就算香港第日真係有民主
班典型嘅垃圾連登仔都唔配擁有

個問題係以一般人既資質，如果佢有心學好，叻極都只能精於一兩個範疇
而且在職以外再進修，真係睇唔到仲有咩時間放鬆下個人

美國佬叫人工做compensation，即係保償番你上個月的勞力同時間，出糧嗰吓就係互相抵消，相方無拖無欠
下個月從新計過。
所以大家唔好同公司講感情，航空業無錯係經驗跟公司。你入得行就要跟，人地炒你嗰刻，唔好諗住有咩情講。

轉做雞，符合曬現行社會結構同需求

識得揀一定係做大公司老闆

利申：VOO QQQ持有公司股東

真理！！！！

空姐英文好過九成連登仔，我諗你老母要轉做雞都未到佢地要轉做雞

積穀防饑
未雨綢繆
居安思危

有幾多人真係聽得明又做得到

呢度冇人話佢地做雞喎 唔洗咁敏感喎

最怕佢加稅打劫市民
同時再加黑警人手

去做公務員/教得既
年年加人工 又穩定 又有退休金

都係，所以一直覺得公務員唔洗咁高人工都大把人做

搵到個有錢佬埋單就唔洗用樓主個理論

幾樣技能傍身真係要, 好似佢地咁飛咁耐就食買玩咁耐, 就算冇被裁個人生都冇乜意義

e頭個個話反政府，果頭個個話考公幕員
現實就咁撚現實

樓主唔好懶醒啦
空姐有一項技能係你一世都學唔到
就係搵一個高質同有經濟能力既另一半
人地使鬼好似你咁花咁多時間又進修又盛
識吸引異性識媾仔已經贏咗大部份人
學人講咩職場教訓
訓醒未呀你，個世界點運作你都未了解呀

我唔係香港生活，英文應該好過啲飛雞
同埋係得亞洲地區啲空中侍應特別有浸雞除
利申平時唔會搭國泰

講緊所有在職人士

搵個有錢仔埋單已win
空姐返工既主要工作係搵人埋單，d送餐工作同做雞都係為興趣同解悶

笑死
驚緊？🤣

睇過？
小弟Ielts 8

你都係做 support?

啱啱出身個陣做過一年

係，我份工做左十幾年。應該要離開comfort zone

點會同份工講感情

啲政策話變就變
信佢一成
西足全程

咁快轉咗行

呢d 野做一年做疊腳石就夠
唔應該長做

所以咪話唔好再對僱主好，邊有blame the victim

無人估到航空業會收皮

你個名

Agree

冇錯 你當佢係屋企 佢當你係condom

你想要長腿黑絲serve 定一舊鐵serve你？

可能將來會有唔同演員演出同一個劇本為不同觀眾帶黎全新演繹

又一隻偷呃拐騙嘅保險狗

又屈

雞都唔算咩

呢個教訓，唔駛等到國泰炒人先知呀根本一投身社會就要知。

2020真係特別嘅一年

本來航空業係firm 到on9

舊時間公司， 睇住d 人話炒就炒
做廿年都可以即炒 就已經明白呢個道理
公司冇話冇左邊個唔得

不過用返IT來講，programming好多都冇牌

你炒佢 佢炒你 好公平!!
你只係工具 認真你就輸

好多空姐都有搞小生意架
無儲錢個啲無人幫到你

剩係代購都賺唔少

轉完工要炒你一樣可以炒你。搵啲有控制權嘅收入仲實際

呢度有啲人好唔尊重

呢啲嘢其實可以發生係每一個人身上

其實同公務員講先至最適合
唔好以為政府工過bar就係鐵飯碗
世界不停在變，飯碗亦可以變得好脆弱，居安思危，做好自己份內事

空姐空少都算啦，你可能可以話佢相對容易replace

但其實機師本身真係好專業同好困難嘅工作黎

最多咪凍薪減薪

台灣出口勁 有貨運頂住有錢賺
香港果渣每個月白蝕冇收入 全世界大把航空公司好似香港咁

台灣近幾個月應該淨係賣防疫品都養起成條supply chain